{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_086816",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/1822552'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2010-03-24",
        "domain": "음식점",
        "title": "아삭한 오이소박이"
    },
    "text": "しゃきしゃきしたぎゃきしたぎゃきしゃきしたぎょきしたジェム\\n\nシャキシャキしたキュウリキムチでおかずを作ってみてください。 きゅうりをきれいに洗った後、薄く漬けてください。 塩水に浸して10分間しばらく乾かし、水気を取ってください。 焼き網にきゅうりをのせて、その上に唐辛子粉、刻みネギ、おろしにんにく、ごま油、少し砂糖、少しの酢を入れてよく和えてください。 ゼリーケースに入れて火を通してみてください。 辛くてさわやかな味が口の中いっぱいに広がり、キュウリのさわやかな食感が楽しめます。 一杯飲むと食欲がわいて、無気力な日にも元気が湧いてきます。 ヘルシーなおかずですが、調理には少しの時間と労力が必要です。 しかし、結果を味わうと、そのすべての大変な過程が全く惜しくありません。 シャキシャキしたキュウリキムチでおいしく健康的な食事をお楽しみください。 , 調理時間:90分以内、材料:キュウリ、ニラ、天日塩、イカナゴの魚醤、唐辛子粉、おろしにんにく、生姜、砂糖、玉ねぎ、もち米糊 、レシピ:キュウリを粗塩でこすってきれいに洗って水気を切ってください 水気を切ったキュウリを4等分して1cmほど残して十字で切り込みを入れてください。切り込みを入れたキュウリを粗塩1握り入れて20分間漬けて切り込みを入れた部分が下に行くようにして水気を切ってください キュウリの漬け物の時みたいに漬けるともっとシャキシャキしますが、色がいまいちで食感がちょっと落ちるような気が 大さじ1杯のもち米粉に水を入れ, もち米糊を煮詰めて冷やしてください ニラをきれいに洗って細かく切ってください ニラの根元をよく洗わないと土の匂いがすることもあります ボウルにいかなごの魚醤大さじ5 唐辛子粉大さじ5 刻みニンニク大さじ1 生姜大さじ12 砂糖大さじ23 大さじ14 すりおろしもち米糊大さじ4とみじん切りニラを入れて味付けしなさい タレに水気を切ったキュウリを入れて切り込み部分にタレを入れて入れ、容器に入れてください。1日ほど室温で火を通して食べると良いです(夏は半日程度のみ)。",
    "QA": [
        {
            "question": "このおかずの特徴は何ですか？",
            "answer": "このおかずは、シャキシャキした食感と辛くさわやかな味が特徴です。"
        },
        {
            "question": "キュウリキムチの作り方を教えてください。",
            "answer": "まず、きゅうりを洗って漬けてください。塩水に浸して10分間乾かし、水気を取ります。その後、唐辛子粉、刻みネギ、おろしにんにく、ごま油、砂糖、酢を入れてよく和え、ゼリーケースに入れて火を通します。"
        },
        {
            "question": "食べるとどんな味がしますか？",
            "answer": "辛くてさわやかな味が口いっぱいに広がり、キュウリのさわやかな食感が楽しめます。"
        },
        {
            "question": "このおかずは健康的ですか？",
            "answer": "はい、キュウリキムチはヘルシーなおかずです。"
        },
        {
            "question": "調理にかかる時間はどのくらいですか？",
            "answer": "調理には90分以内の時間が必要です。"
        },
        {
            "question": "キュウリキムチ以外に何か必要な材料はありますか？",
            "answer": "キュウリ、ニラ、天日塩、イカナゴの魚醤、唐辛子粉、おろしにんにく、生姜、砂糖、玉ねぎ、もち米糊が必要です。"
        },
        {
            "question": "キュウリの代わりに他の野菜を使うことはできますか？",
            "answer": "キュウリの代わりに他の野菜を使うこともできますが、キュウリのさわやかな食感が特長なのでおすすめです。"
        },
        {
            "question": "キュウリキムチを一緒に食べるおすすめの料理はありますか？",
            "answer": "キュウリキムチはおかずとして食べるのが一般的ですが、ご飯のお供やサラダにも合います。"
        },
        {
            "question": "キュウリキムチは何を飲むとよく合いますか？",
            "answer": "キュウリキムチはビールや焼酎などとよく合います。"
        },
        {
            "question": "夏にキュウリキムチを食べるときは何に注意すればいいですか？",
            "answer": "夏はキュウリキムチを室温で火を通すのがおすすめですが、一日ほどで食べるようにしましょう。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 647,
        "QA": 459
    }
}